特朗普：不會對蘋果產品加關稅

Login

中美貿易磨擦不斷升溫，美國總統特朗普近日宣佈，將對中國進口總值 500 億美元的商品徵收 25% 懲罰性關稅。中國則揚言反擊，令市場憂慮貿易戰將會全面爆發。但有外媒引述消息指，特朗普已向蘋果 CEO 庫克（Tim Cook）承諾，他們不會受到加稅影響。

《紐約時報》引述消息人士指，庫克在上月拜訪白宮時，曾向特朗普表示向中國徵收關稅，將會對蘋果造成嚴重影響。而特朗普則向庫克承諾，政府不會對在中國製造的 iPhone 產品收取關稅。

報道亦指出，蘋果近年不斷擴充在中國的事業勢力，年收入達500億美元，佔全球總收入近 25% 。但隨著中美貿易磨擦不斷升溫，讓長期依賴中國市場的蘋果成為夾心餅乾。

事實上，美國政府早在 4 月提出的加稅名單中，已剔除了大量消費性電子產品。但在上星期公布的最新版本中，囊括了幾種不同類型的晶片，令科技業界擔人在貿易戰中受到牽連。

資料來源：紐約時報

• 不想錯過新科技 ? 請 Follow FB 專頁
• 要入手生活科技潮物 即上 unwire store

All in apple

apple changes the world

依家講緊美帝關稅 你走私入美帝境內？